[
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое HTML?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Какие основные теги используются в HTML?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Как работают атрибуты data-* в HTML?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое CSS и для чего он используется?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как можно задать стиль элемента в CSS?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое каскадирование в CSS и как оно работает?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое React и для чего он используется?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать функциональный компонент в React?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое хуки (hooks) в React и какие есть основные хуки?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое Vue.js и в чем его основные преимущества?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать компонент в Vue.js?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое директивы в Vue.js и какие есть основные директивы?",
    "type": "открытый вопрос",
    "answers": [],
    "goodAnswer": ""
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое HTML?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Язык разметки гипертекста", "Язык программирования", "Инструмент для стилизации веб-страниц", "Среда разработки"],
    "goodAnswer": "Язык разметки гипертекста"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Какие основные теги используются в HTML?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["<html>, <head>, <body>", "<div>, <span>, <p>", "<h1> - <h6>, <ul>, <li>", "<a>, <img>, <table>"],
    "goodAnswer": "<html>, <head>, <title>, <body>, <h1> - <h6>, <p>, <a>, <img>, <ul>, <ol>, <li>, <table>, <tr>, <td>, <th>, <div>, <span>, <form>, <input>, <button>"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Как работают атрибуты data-* в HTML?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Они используются для добавления дополнительной информации к элементам и могут быть получены с помощью JavaScript", "Они позволяют задавать стили для элементов", "Они определяют структуру документа", "Они задают контент элементов"],
    "goodAnswer": "Они используются для добавления дополнительной информации к элементам и могут быть получены с помощью JavaScript"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое CSS и для чего он используется?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Язык таблиц стилей, используемый для оформления внешнего вида веб-страниц", "Язык программирования", "Среда разработки", "Серверный язык программирования"],
    "goodAnswer": "Язык таблиц стилей, используемый для оформления внешнего вида веб-страниц"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как можно задать стиль элемента в CSS?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["С помощью атрибута style", "С помощью атрибута class", "С помощью атрибута id", "С помощью внешнего файла стилей"],
    "goodAnswer": "С помощью атрибута style"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое каскадирование в CSS и как оно работает?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Каскадирование определяет, какие стили применяются к элементам при наличии нескольких правил", "Каскадирование позволяет применять стили к элементам только с помощью атрибута id", "Каскадирование определяет, какие стили применяются к элементам в зависимости от их родителей", "Каскадирование позволяет применять стили к элементам только с помощью атрибута class"],
    "goodAnswer": "Каскадирование определяет, какие стили применяются к элементам при наличии нескольких правил"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое React и для чего он используется?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов", "Язык программирования", "Среда разработки", "База данных"],
    "goodAnswer": "Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать функциональный компонент в React?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["С помощью функции", "С помощью класса", "С помощью конструктора", "С помощью атрибута render"],
    "goodAnswer": "С помощью функции"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое хуки (hooks) в React и какие есть основные хуки?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Функции, которые позволяют использовать состояние и другие возможности React без классов", "Функции, которые применяются для анимации в React", "Функции, которые определяют структуру компонентов в React", "Функции, которые обеспечивают взаимодействие с сервером"],
    "goodAnswer": "Функции, которые позволяют использовать состояние и другие возможности React без классов"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое Vue.js и в чем его основные преимущества?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Прогрессивный JavaScript фреймворк для создания пользовательских интерфейсов", "Язык программирования", "Среда разработки", "База данных"],
    "goodAnswer": "Прогрессивный JavaScript фреймворк для создания пользовательских интерфейсов"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать компонент в Vue.js?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["С помощью функции", "С помощью класса", "С помощью опции components", "С помощью директивы v-component"],
    "goodAnswer": "С помощью функции"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое директивы в Vue.js и какие есть основные директивы?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Специальные атрибуты, добавляющие к элементам особое поведение", "Компоненты в Vue.js", "Хуки в Vue.js", "Структуры данных в Vue.js"],
    "goodAnswer": "Специальные атрибуты, добавляющие к элементам особое поведение"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое атрибуты href и src в HTML?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["href - указывает на адрес ресурса, который будет загружен, src - указывает на исходный код внешнего ресурса", "href - используется для определения заголовка документа, src - используется для вставки изображений", "href - используется для создания якоря, src - используется для создания ссылки на другой документ", "href - указывает на исходный код внешнего ресурса, src - указывает на адрес ресурса, который будет загружен"],
    "goodAnswer": "href - указывает на адрес ресурса, который будет загружен, src - указывает на исходный код внешнего ресурса"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Какие нововведения были внесены в HTML5?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Введение новых семантических элементов, поддержка аудио и видео без сторонних плагинов, новые атрибуты для форм", "Увеличение производительности, добавление новых цветовых схем, изменение структуры тегов", "Улучшение синтаксиса, добавление новых типов данных, введение новых правил написания кода", "Увеличение безопасности, добавление новых операторов, изменение правил группировки тегов"],
    "goodAnswer": "Введение новых семантических элементов, поддержка аудио и видео без сторонних плагинов, новые атрибуты для форм"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "HTML",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое семантические элементы в HTML и почему они важны?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Это элементы, которые не несут смысловой нагрузки и используются только для стилизации", "Это элементы, которые предоставляют дополнительную информацию о содержимом страницы, что улучшает доступность и SEO-оптимизацию", "Это элементы, которые используются только для оформления текста и не влияют на его семантику", "Это элементы, которые используются для оформления шапки и подвала страницы"],
    "goodAnswer": "Это элементы, которые предоставляют дополнительную информацию о содержимом страницы, что улучшает доступность и SEO-оптимизацию"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Как задать цвет текста в CSS?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["color: #000;", "text-color: #000;", "font-color: #000;", "background-color: #000;"],
    "goodAnswer": "color: #000;"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Что такое псевдоэлементы в CSS и как их использовать?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Это специальные элементы, которые создаются с помощью псевдоклассов", "Это специальные элементы, которые создаются с помощью псевдоселекторов", "Это специальные элементы, которые создаются с помощью псевдоатрибутов", "Это специальные элементы, которые создаются с помощью атрибутов"],
    "goodAnswer": "Это специальные элементы, которые создаются с помощью псевдоселекторов"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "CSS",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое гриды в CSS и как они работают?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Гриды позволяют создавать сложные макеты веб-страниц с помощью сетки", "Гриды используются для создания анимации в CSS", "Гриды позволяют создавать адаптивный дизайн", "Гриды используются для создания анимации в JavaScript"],
    "goodAnswer": "Гриды позволяют создавать сложные макеты веб-страниц с помощью сетки"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое компоненты в React?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Это функции или классы, которые возвращают элементы React для отображения пользовательского интерфейса", "Это готовые элементы, которые можно использовать в приложении без дополнительной настройки", "Это части кода, которые отвечают за обработку данных", "Это набор стилей и скриптов, которые добавляются на страницу для улучшения внешнего вида"],
    "goodAnswer": "Это функции или классы, которые возвращают элементы React для отображения пользовательского интерфейса"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать новый проект на React с использованием Create React App?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["npm create-react-app my-app", "npm start my-app", "npm init react-app my-app", "create-react-app my-app"],
    "goodAnswer": "npx create-react-app my-app"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "React",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое контекст в React и как его использовать?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Контекст используется для передачи данных через дерево компонентов без необходимости передачи пропсов вручную на каждом уровне", "Контекст используется для стилизации компонентов", "Контекст используется для создания анимации", "Контекст используется для работы с запросами на сервер"],
    "goodAnswer": "Контекст используется для передачи данных через дерево компонентов без необходимости передачи пропсов вручную на каждом уровне"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Что такое Vue.js и в чем его основные преимущества?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Прогрессивный JavaScript фреймворк для создания пользовательских интерфейсов", "Язык программирования", "Среда разработки", "База данных"],
    "goodAnswer": "Прогрессивный JavaScript фреймворк для создания пользовательских интерфейсов"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Как создать компонент в Vue.js?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["С помощью функции", "С помощью класса", "С помощью опции components", "С помощью директивы v-component"],
    "goodAnswer": "С помощью функции"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Что такое директивы в Vue.js и какие есть основные директивы?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Специальные атрибуты, добавляющие к элементам особое поведение", "Компоненты в Vue.js", "Хуки в Vue.js", "Структуры данных в Vue.js"],
    "goodAnswer": "Специальные атрибуты, добавляющие к элементам особое поведение"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "легкий",
    "question": "Как передать данные между компонентами в Vue.js?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Через props", "Через state", "Через контекст", "Через ref"],
    "goodAnswer": "Через props"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "средний",
    "question": "Что такое реактивность в Vue.js?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["Это способность системы автоматически обновлять DOM, отслеживая изменения в данных", "Это способность компонентов реагировать на события пользователя", "Это способность компонентов обрабатывать HTTP-запросы", "Это способность компонентов создавать анимацию"],
    "goodAnswer": "Это способность системы автоматически обновлять DOM, отслеживая изменения в данных"
  },
  {
    "subject": "Фронтенд",
    "theme": "Vue",
    "difficulty": "сложный",
    "question": "Как создать анимацию в Vue.js?",
    "type": "с вариантами ответа",
    "answers": ["С помощью CSS-анимаций", "С помощью JavaScript", "С помощью Vue-анимаций", "С помощью SVG-анимаций"],
    "goodAnswer": "С помощью CSS-анимаций"
  }
]
